\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}
\include{info}
\include{mytitle}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}

\begin{enumerate}
\item Изучить принципы структурной организации и особенности работы счётчиков с
      возможностью параллельной записи информации и приобрести навыки синтеза и
      экспериментального исследования различных типов (суммирующий/вычитающий,
      синхронный/асинхронный) двоичных счётчиков.
\item Изучить принципы построения счётчиков с укороченным счётом.
\end{enumerate}

\textbf{Задачи:}

\begin{enumerate}
\item Используя заданный в варианте тип триггера и необходимые логические элементы
      спроектировать схему счетчика с параллельной записью и определить его параметры.
\item На основе заданного вариантом счётчика и необходимых логических элементов
      построить счётчик с указанным коэффициентом пересчёта (с укороченным счётом).
\end{enumerate}

По варианту нужно спроектировать асинхронный суммирующий счётчик на регистрах
\textsl{CD4096B}, при этом сброс осуществляется при $R=1$, а параллельная
запись "--- $L=1$.

Счётчик для исследования \textsl{К555ИЕ9}. Исследование проводить в суммирующем
режиме. Цикл пересчёта <<6,3>>.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Асихронный суммирующий счётчик}

Соберём асинхронный суммирующий счётчик на регистрах \textsl{CD4096B}
в OrCAD~17.2. Полученная схема представлена на рисунке~\ref{ris:ct}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/ct}}
  \caption{Собранная схема асинхронного суммирующего счётчика в OrCAD~17.2}
\label{ris:ct}
\end{figure}

Проанализируем работу схемы, воспользовавшись средствами анализа переходных
процессов. Полученная временная диаграмма представлены на
рисунке~\ref{ris:ct-dia-good}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/ct-dia-good}}
  \caption{Временная диаграмма асинхронного суммирующего счётчика}
\label{ris:ct-dia-good}
\end{figure}

Проведём необходимые измерения и занесём в таблицу~\ref{tab:meas}.

\begin{table}[H]
  \caption{Результаты измерений}
    \begin{tblr}{|*{9}{X[c,m]|}}
  \hline
  \SetCell[r=2]{c} {$T_\textup{СИ MIN}$, \\ нс} &
  \SetCell[r=2]{c} {$T_\textup{L MIN}$, \\ нс} &
  \SetCell[r=2]{c} {$T_\textup{R}$, \\ нс} &
  \SetCell[c=2]{c} {Режим \\ параллельной \\ записи} &
  \SetCell[]{c} &
  \SetCell[c=4]{c} {Режим счёта} \\
  \cline{2-9}
  \SetCell[]{c} &
  \SetCell[]{c} &
  \SetCell[]{c} &
  \SetCell[]{c} {$T_\textup{ЗАП 0}$, \\ нс} &
  \SetCell[]{c} {$T_\textup{ЗАП 1}$, \\ нс} &
  \SetCell[]{c} {$T_\textup{З Q0}$, \\ нс} &
  \SetCell[]{c} {$T_\textup{З Q1}$, \\ нс} &
  \SetCell[]{c} {$T_\textup{З Q2}$, \\ нс} &
  \SetCell[]{c} {$T_\textup{З Q3}$, \\ нс} \\
  \hline
  115 & 298 & 319 & 317 & 317 & 445 & 891 & 1338 & 1782 \\ \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:meas}
\end{table}

\section{Счётчик с укороченным циклом счёта}

Соберём счётчик с укороченным циклом счёта на основе счётчика \textsl{К555ИЕ9}
и на логических элементах в OrCAD~17.2. Полученная схема представлена
на рисунке~\ref{ris:real}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/real}}
  \caption{Собранная схема счётчика с укороченным циклом счёта в OrCAD~17.2}
\label{ris:real}
\end{figure}

Проанализируем работу схемы, воспользовавшись средствами анализа переходных
процессов. Полученная временная диаграмма представлены на
рисунке~\ref{ris:real-dia-good}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/real-dia-good}}
  \caption{Временная диаграмма счётчика с укороченным циклом счёта}
\label{ris:real-dia-good}
\end{figure}

\backmatter

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

В результате данной работы было изучено внутреннее устройство асинхронного суммирующего 
счётчика, а также счётчика с укороченным циклом счёта.
Было определено, что:

\begin{itemize}
\item в асинхронных счётчиках значения на выходах появляются не одновременно, а
      последовательно;
\item асинхронные счётчики не надёжны из-за наличия паразитных состояний/сигналов;
\item асинхронные счётчики медленны, но просты в реализации;
\item наличие синхроимпульса не гарантирует переключение  "--- его длина
      должна быть не меньше некоторого значения;
\item наличие импульса сброса не гарантирует переключени  "--- его длина
      должна быть не меньше некоторого значения;
\item задержки при записи нуля и единицы в режиме параллельной записи одинаковы.
\end{itemize}

\end{document}
